連登究竟有其多人對現行政制有認識，成日唔清楚就屌屌屌

美國人權法話到明要今年取消功能組別，點解仲有人高調唱反調？？

要取消功能組別就要修改基本法
修改基本法其中一關就係要全體立法會議員2/3支持
你唔拎功能組別
點修改基本法？！
等中共良心發現定美帝派兵？
就算美帝撐我地取消功能組別
都會係跟基本法
因為美國到目前為止都係承認基本法同一國兩制
除非你認為美國會為左香港派兵
咁已經係另一回事

可以由行政長官提出議案
由該立法會組別一半或以上
或者全體立法會過半
就可以通過

政制改革一般肯定係上大會投票

所以取消功能組別 雙普選 不可或缺

改附件二要經人大㗎

新九組模式
根本功能組別廢唔廢都無所謂

你連自己最有能力嗰關都唔做
等天跌落嚟

No
要2/3
因爲要修改基本法

2020年雙普選聯署：

不嬲有聽蕭爺爺

其實可以功能界別全部變做好似超級區議會咁所有選民都可以投票,咁就唔使修改基本法。

最簡單既過渡辦法係肥彭既「新九組」

中央唔批果陣外國咪大條道理話你無民主囉
而家問題係無證據顯示市民想刪走功能組別嘛
只要中共堅持話功能組別係民選
而投票結果反映佢地要功能組別
咁外國好難幫香港
所以制度內點都爭取左先
輸左就係制度外搞
我最想睇18區議會夾埋另搞市民公投廢除功能組別
直頭架空成個立法會

政改係重大議案，基本法一早講要2/3

簽呢個2020年雙普選聯署，無得輸
進可攻（雙普選），退可守（制裁港共）：

仍然有票值不公問題
但可作為中途方案

嗱我就真係想美國直接干預香港既法律既
既然中共口口聲聲話有主權話乜就乜
咁最理想既流程就係
美國經濟行政暴力打壓到中共去行特權俾香港民主自由

如果我地唔接受呢種法外式逆權爭取
就代表我地接受左柒婆講佢無權特赦手足
而家個制度達成唔到我地想要既野
我地就應該逼柒婆去問佢老闆拎permission
而家個制度係任由官員搬龍門
我地就應該係制度外強逼佢地脆低

利申: 跟中共規則只會死路一條

呢個係可行方向
因為政府已經定義超區係功能

理論上可以將舊功能取消
35席功能全為超區(變成類似台灣、歐洲既政黨按總得票百分比取席)

上面巴打講既「功能改超區」法律上較簡單
甚至本地立法都得
名義上仍係一半直選，一半功能(35席超區)

簽呢個2020年雙普選聯署，無得輸。
進可攻（雙普選），退可守（制裁港共）：

No
產生辦法一有改動
就要去哂3部曲
特首 人大 立法會2/3

㚥多人係扮唔知,鳩屌做共䜓

我都覺

美帝唔出兵今年根本干預唔到

但你要勸掂美帝唔承認基本法同一國兩制先
唔係嘅話
點打壓中共都要拎2/3議席

唔一定要修改基本法
參考超區

不過由議員提出嘅私人草案一定要2/3
政府提出過半就可以

要改，唔改容易被人翻盤

基本法附件二有講要2/3

私人草案唔比提關於政制

就算過咗9成會有人司法覆核
格硬來風險好高

唔使2/3
唔修改基本法下即係修改本地法例嚟改功能組別嘅選舉方式

附件二講明

二○○七年以後香港特別行政區立法會的產生辦法和法案、 議案的表決程序，如需對本附件的規定進行修改，須經立法會全 體議員三分之二多數通過，行政長官同意，並報全國人民代表大會常務委員會備案。

幾時加入人大

No
議員提出嘅私人草案 分組點票
政府提出嘅簡單多數

從來無改過基本法...

修改基本法係唔需要有功能組別支持

無功能組別
你點過2/3

// 修改行政長官產生辦法和立法會產生辦法及立法會法案、議
案表決程序的法案及其修正案，應由香港特別行政區政府向立法會
提出。 //

自己睇附近二寫咩啦

攞夠議席再五區公投囉

其實只要唔洗公司票
全部計人頭就得

不如你自己睇清楚先啦
Cap埋俾你睇

推

其實講乜都嘥氣。。。。

除非香港獨立!!!

no,咁仲係唔公平,只照顧某類人既利益,少少都還可以,成半功能組別都係咁點得

2/3 is impossible
除非美國逼功能組別班友跪

同埋我想話
直選都有好撚多變化
最基本
取消功能組別後幾多議員？
70定60？
要唔要超區？
仲分唔分類似上下議院既做法？

70既話
原本35個功能組別既位點派落直選（30地區位）？

有心搞應該帶起哩方面討論
再公投一個議案

果度要包晒所有打工仔
都成兩三百萬人
仲要冇埋果d咬老綜既

附件二只係寫

二○一二年第五屆立法會共70名議員，其組成如下：
功能團體選舉的議員 35人
分區直接選舉的議員 35人

但冇定義功能界別係點產生，所以35個全部變哂超級區議會理論上都冇違反附件二。

無論私人草案定政府提出
只要係重大議案 如取消議員資格
都必須過大會2/3

以2010年政改為例
嗰5席功能組別嘅產生辦法係需要三部曲通過

立法會有無權修改基本法呀？

係其中一關
任何基本法修改都要2/3同意

[民間集會團隊] 1.12 1.19連續兩個星期日活動 + 初試向東大遊行

咪又係人大話事
要全面直選 都唔需要開side mission 去修改基本法
重啟政改五部曲 推翻831決定咪得

除第一屆立法會外，上述選舉委員會即本法附件一規定的選舉委員會。上述分區直接選舉的選區劃分、投票辦法，各個功能界別和法定團體的劃分、議員名額的分配、選舉辦法及選舉委員會選舉議員的辦法，由香港特別行政區政府提出並經立法會通過的選舉法加以規定。

功能界別產生辦法係立法會條例規定，唔使改附件二。

但當年嘅超級區議員五席嘅產生辦法係係包含左係政改方案入面，即係要三部曲

只係改功能界別產生辦法唔需要三部曲，當年係加人數先要。

原來可以進攻功能組別攞夠三分二票就可以改基本法達到各種目的而又不受共產黨呢個球證搬龍門影響，咁美國做咩將真普選呢d嘢加入法案，直接叫參議員發個tweet呼籲你地香港人全力投泛民入議會，再進攻功能組別咪成功囉，搞咩抗爭 洗咩美國幫呀？

你對現行政制冇認識 仲要教返人😂
教老豆屌閪😂

香港政府提出改基本法就要立法會通過
人大提出就直程唔使經香港

好多人下下一話：制度內抗爭完全冇用，就放棄思考，不嬲內外2條戰線都要打

咁美國而家係咪唔承認基本法同一國兩制呀
你咁叻不如快啲叫侵侵帶頭唔承認

講講下就會話點解要跟政府體制玩 政治已失效云云

根本就要組人民議會

5區公投

唔係喎，一直講緊美國係逼中共俾香港行真雙普選，幾時話否定基本法同一國兩制。
依家話緊泛民熱衷於假民主嘅政制底下同港共玩去消民係不智。

大家都係最驚泛民淨係玩選舉永續抗爭姐

民陣遊行已經不斷講民主回歸，反而最重要嘅雙普選無咗影

咁你要取消功能組別
就要跟基本法
其中一關就係立會2/3
你放棄功能組別點拎2/3

推 五大訴求 缺一不可
2020年雙普選

三分二支持， 此post已閱

功能組別本身就係違反公民政府權利，民選議員都可以dq你，向冇美國要脅中共底下，點可以保障到你攞到2/3而又可以修改基本法？

唔反對泛民熱衷於咁玩，但唔希望香港人因為咁而再次被代表去放棄爭取雙普選。

統一所有力量，要求美國用人權法制裁所有功能組別當選人，咪變相普選lol, 泛民參與一個不公既選舉，咪令美國覺得香港人係仲endorse緊個制度，再者係功能組別同區選制度上有分別 贏面根本唔大，倒不如罷選(直選可以照選) 提高美國介入既機會

要行政長官同意，上報人大常委先成功。
咁冇真雙普選情況下進攻功能組別爭取三分二議席去修改基本法廢除功能組別係咩邏輯。